［香港本土武俠風再起］［邪派視覺］邪魔巨擘

曾經有人話過香港係文化沙漠，我地缺乏文字，藝術創作的創意，真的嗎？有人話：我地有金庸，黃易，倪匡，女的有亦舒。金庸十四本武俠小說誰人不知，誰人不曉。黃易，作為穿越流的中文小說始祖，又創造了破碎虛空的武俠新境界。香港的文學宗師享譽國際。

但你地有冇諗過自從金庸，黃易等人老既老，死既死。香港再無引領文化潮流嘅文學巨匠。

而中國起點的小說卻在千禧年間崛起包括：雪中悍刀行，遮天，凡人修仙傳，將夜等卻獨領風騷。重生流，洪荒流，無限流，系統流小説作中流砥柱支撐中國文化輸出。將簡體字文化輸出到任何有華人的地方。

作為一個香港人，我不信以繁體中文字為基礎的香港民族會係文化輸出上輸俾大陸。曾經我地有金庸，黃易，倪匡，亦舒。吊打中國的小説。將來我地都會有出色的小説同小説家！

Penana 作為新興的小説創作平台係值得表揚，但面對住起點，好遺憾我地仲未夠砌。若果加上連登講故台，我地係文化輸出呢場看不見硝煙的戰爭，就會更強。

呢場反擊戰，就由我做反擊嘅吹哨者。以下本小説係我既反擊第一步，文化輸出。

《邪魔巨擘》已經寫了八十多章，請放心享用。

若果欣賞作者君的作品請正評支持，若否也可以負評以示不滿。不過，最好留言不滿之處。

不足之處，多多海涵。謝謝大家。

利申：本作者不會將本小説用作營利用途。

作品簡介：

這是一個武者的世界，這𥚃充滿殺人與復仇。

白楚，一介富家子弟，遭遇常人不可想像的慘劇，在復仇之路上，逼不得已情況下烙下邪門的印記。自古正邪不兩立，他卻一步一步尋古蹟，探秘辛，揭發正邪鬥爭的真相。

序章

武者，以武犯禁。
武者，善惡兼有之。
然而，武者強大，無律可約，無法可束。
若遇到善者倒也罷，若遇到惡者，一言不合殺人固有之，無需多言直接殺人亦比比皆是。
正因此，凡人見武者，皆退避不巳。
武者聚集的地方叫作「江湖」，
這裡殺人與復仇的悲劇不斷上演，
我們的故事正是由一個復仇的少年展開。

第一章 情已逝

蕭蕭風雨夜，驚夢復添愁《賦得江邊柳》

這是一個高高興興的婚宴，醫學世家白家公子白楚與陳家千金陳宜輕共偕連理。

在這個七國爭鋒的時候，白家仍然屹立於宋國上百年，靠的是妙手回春的帶來人脈關係。

白家可以說是一方豪強，坐擁百頃良田，門下家丁上千，這次婚宴亦有無數相熟江湖人士捧場。

最引起爭議的卻是陳宜輕拜入萬華劍宗，萬華劍宗是世上最有名氣的九大門派，白家的地位與萬華劍宗相比卻如蚍蜉撼樹。不少人都對這門婚事稱為荒唐可笑。

然而，白楚仍滿心歡喜的期望著這位未過門的妻子。今日婚宴上一見這位明豔動人的美人。

就在這時候，一個身穿黑衣，提着劍的蒙面人出現。突然，他不説一言便大開殺戒。

面對手無寸鐵的眾人，黑衣人並未手下留情，他劍出如蛟龍，揮手間劍罡縱橫。

「篷，篷，篷」

數道長約數丈的劍罡，帶着橫掃千軍的恐怖氣勢橫腰斬斷眾人的軀幹，眾人扭曲如蛆蟲的軀殼被一刀兩斷。片刻之間，黑衣人竟單槍匹馬屠盡白家的人。

不過，還有一個倖存者⋯

「大師兄，是你！？」陳宜輕一揭臉上紅紗，輕聲説。

「宜輕，跟我走。」黑衣人説。

白楚突逢巨變，又聽到他們的説話，一瞬間明白了為何白家遭劫。

「狗賊，你是萬華劍宗的人吧，你不分清青紅皂白便殺盡我家的人，為的是與我未婚妻相宿相棲。我只恨自己無能，我恨不得飲其血，食其肉。」白楚目眦欲裂說。

「就算你知道我們是誰又如何，憑你也想報仇雪恨？太可笑了，我要留你一條狗命看着我和你的未婚妻結婚。」黑衣人說。

「宜輕，你忘記了我們小時候在一起掏鳥蛋，花前樹下的誠諾嗎？你說過只愛我一個嗎？」白楚冷靜的挽留説。

陳宜輕沉默了半晌，說：「我最後一次叫你楚哥，不要再執著那些過去的事了，現在的我只喜歡楚漢風這樣的強者。」

「他是楚漢風！？」白楚不敢置信的說，鼎鼎大名的「劍君」楚漢風竟然是⋯

「宜輕我地走。」黑衣人帶著猖狂的笑意説。

盈

來了來了

Hi

hi新讀

Hello

負評的巴絲可以留言，表達不滿之處。

作者君會盡力修改

叫得做邪魔巨擘
咁有冇姦淫擄掠環節

有d淫，其他未寫到

武俠可以睇下東南巴本易水先

寫到八十幾章先有d淫
你咁樣我會懷疑本書又係果d講嘢mean少少就當自己係黑暗流果d表惡人真聖母嘅書喎

我試吓改本小說

有乜問題
嚟本自己書名話要做邪魔喎
唔係又好似隔離路叔咁都已經殺到血流成河
叫佢去強姦下又突然正義撚上身唔敢做

Sorry，寫得唔好睇，一開頭就連主角係咩人我都未了解，就嚟死全家，對我嚟講冇代入感可言。
而且死得好兒戲，簡簡單單就死咗。明明應該係第一幕衝突位，但係就草草處理。技巧不足係最大嘅死症。
如果真係想做文化反擊，可以睇下啲creative writing嘅書。
Btw 喺Penana搵唔到你呢篇小說。本來想喺嗰度留言算。

如果你擺上Penana嘅話，可以同你交流多啲
雖然你未必想，但係我都欣賞有人堅持寫武俠小說
我都係睇金庸同黃易大

見你講到支那起點
唔知你有冇係果到睇過啦
果到好多發唔到圍嘅垃圾書就係咁
個主角社交障礙同人講兩句就激嬲人
就當係黑暗流
話就話殺伐果斷但只限對男性
本質其實都係做緊大俠嘢只係主角唔認配角又估估下唔肯定真係主角做
如果你要改文就順便check下有冇嚟d閪嘢

仲有
唔該唔好中國古代背景搞女權
好出戲除非你準備好哂資料由頭開始改革社會制度
見過最撚誇張係搞搞下爭霸冇啦啦變咗性別平權奮鬥史
拉起成班女周圍打男宣揚女性可頂半邊天
連帶仲有妹仔寸過主人以下犯上
係毫無正常理由
就係因為個妹仔人設就係臭格所以要嘴炮

多謝你嘅意見

依家既小説揾唔返睇金庸同黃易小説既感覺

搵唔返嘅原因比較複雜。
你去Penana搵山城豬伯，我哋慢慢傾？
我少上連登。

好

我真係要研究一下點做惡人，或者黑警係好例子

其實又唔洗諗到好難嘅
起點班人十個有八個寫到咁濕鳩
除咗寫果個真係弱智有手有鍵盤就以為自己係作家之外
佢地網路審查越嚟越嚴
唔知點樣會踩紅線咪唯有寫到似邪實正咁
反正一開始你由低做起寫佢做下普通犯法嘢
果d乜春惡人美學反派魅力可以慢慢以後再鑽研
反正你寫長篇個角色可以跟住一齊成長

咁連登咁自由，易寫好多。但係會唔會有報警撚，雖然我人唔係香港

大家可以唔好quote文？

？

上面唔係有人quote文？

有乜問題

太長影響睇回應

屌，你寫就寫喇，宣傳都唔好去人地篇文度宣傳喇，你去人地個po度打廣告，好撚賤格呀

我見d文宣廣告都係咁，仲諗緊點解冇其他作者咁做，係咪我發現咗咩不得了嘅事。

Btw以後唔會去人地po打廣告

第二章 舔傷口的孤狼

一頭會咬人的老虎可怕，一頭懂隱忍的老虎更可怕。目送殺父仇人與他的未婚妻堂而皇之的離開，白楚選擇了隱忍，原來清俊的臉上的崢嶸流露。

他在昜位而處，那位萬華劍宗的大帥兄敢堂而皇之的殺人而脱身於殺人的漩渦中。一，他有內罡外放的實力。二，他用的一定不是本門的洗華劍法，他看了看家人的傷口，是用江湖上流傳甚廣的黑虎斷門劍法。作為醫學名家的嫡傳子嗣，這點眼力還是有的。這是一個壞消息，意味着萬華劍宗的弟子殺人的嫌疑大去。

而且萬華劍宗在宋國的勢力盤根錯節，若讓它們的勢力知道自己與萬華劍宗有仇，必定會先下手為強，除掉自己。若果自己要復仇，不應聲張。相反，更要為他們隱暪。等待自己有足夠的力量才徐徐圖之。

然而，白家亦不安全，當其他豪門大族得知白家只有他一個孤兒，不會為他嗚鼓申寃，反而只會逼問他家族財產的所在，巧取豪奪吞併掉整個白家。白楚彷佛一頭舔着傷口的孤狼，他收拾了家中的細軟，便溜夜離開了白家大宅。

第三章 一路向西

白楚在樹林間盤坐，運起家傳的《藴玉訣》。要知道行走江湖都有少少看家本領,因為醫人同武學一樣都要驅使體內真氣。然而，祖傳的《藴玉訣》進境相對一般功法緩慢，但對藴養身體頗有奇效，習此功者一般較長壽和健康。白楚又想到自己的父母，若果他們沒有死於非命想必能活到二百歲。

「陳宜輕和來自萬華劍宗的蒙面人，終有一日我會報仇雪恨。」他嘴角上揚，露出一個桀驁的笑容。

從前的白楚錦衣玉食，也沒有意願練武，現在想要狠下功夫卻已經太遲，筋骨早已定型，若無奇遇，這一生成就也就一個二流好手。

他在樹林走着，林中樹影婆娑，太陽和月亮輪流高掛於天空。他風餐露宿一路向西行。

第四章 孔嬌

森林的一個角落 宋國

「嗤」一道飛快的離弦之箭精準的射進一隻兔子身上。沿著風聲一看，卻是一個持着弓，腰懸偑劍的少年，正是白楚。只是他已經滿臉油污，看起來在這叢林艱苦生存着。

「明天便是我的十五歳生日了⋯」白楚不禁黯然神傷。往日家中眾星捧月般被族人簇擁的場景仍歷歷在目，但現在一切已是物是人非了。

突然，一頓喧嘩聲自叢林北方傳來，一個少女走在前面，後面有一群奴僕打扮的人緊隨其後。少女看起來嬌美可人，正值年少慕艾的白楚一時間竟看呆了眼。

「嗤」一鞭亳不留情自少女揮下。白楚伸臂扺擋，只覺臂上火辣辣的痛。

「你無緣無故為何打人？」少年不忿地説。

「因為你竟然如此大膽的看着本小姐。」她刁蠻的説。

「神經病！我白楚才不會和你一般見識。」白楚見其人多勢眾，也無可奈何，便欲離開。

偏偏有人認識他。

「哈哈，等我還以爲是那一隻喪家之犬，原來是被滅門，被搶婚的廢物白楚。」少女不屑地説。

「你不要太過份！」少年難掩憤怒的說。

「你不過是頭喪家之犬，你奈得我何嗎？」少女掩嘴笑道。

「如果你想羞辱我的話，你的目的達成到了。不過你會為今日之言後悔。」白楚反而冷靜下來。但白楚心中傲骨崢嶸不允許他低頭。

「哈!」顯然白楚的威脅令他們感到可笑。

「我孔嬌今後便會成為朝陽宗弟子，大家身份實力天差地別，你憑甚麼令我後悔。」孔嬌收斂笑容，傲然的說。

白楚心中一驚，朝陽宗雖然名氣不及九大門派，但也是不可小窺。

孔嬌又是一鞭下來，白楚卻不為所動。只有臉上剩下兩道赤紅的鞭印。他反手拾起箭囊的箭，插在孔嬌的臉上，劃過面骨，勾勒出猙獰的弧度。

孔嬌驚恐的尖叫起來。

眾侍衛也反應過來，欲抓住白楚。

忽然，一陣悠長的熊吼聲至。眾人也驚得忘了白楚。

白楚卻趁機逃走。

啱啱訓醒

去其他故到宣傳咁搞笑既

巴打，我依然會quote文，因為唔quote文太亂了。

不過我會盡量小quote

博君一笑

第二個要做金庸的男人？

jm9又開多個post 想睇既人自然識追文睇架啦

除咗追文的人追我之外，有班俾負評嘅都好鍥而不捨咁追住我，我都係係四個講故post賣個一次廣告姐，洗唔洗每日逐層樓洗版咁洗我負評？

我仲開咗第三個post , 因為第一章要改，［邪派的視角］個本就係。

賣咩廣告做得好就唔洗廣告啦寫網絡小說呢到無錢收 外面大把網比你 而且讀者群更好

賣廣告個到我係無聊得濟想試下，至於係連登寫小說係想係d可以同人互動的平台post文

小說網都有得互動架 ching係咪睇開都係老翻網絡小說？

我意思係討論區形式的互動，唔係好似penana果種留言式互動。講到好奇怪咁，唔知巴打你明唔明

咁又唔係魚與熊掌嘅，巴打一篇文放幾個平台試水溫冇話唔得嘅。何況你放多個平台咁你咪增加曝光率囉

都好呀，遲下post上penana la

仲可以考慮下小說王 但唔知難唔難上 小說王好似多d人睇